Q 1) Select unique job from EMP table

ans:SELECT DISTINCT job FROM emp 

Q 2) List the details of the emps in asc order of the Dptnos and desc of Jobs?

ans: SELECT * FROM EMP ORDER BY Deptno ASC, Job DESC

Q 3) Display all the unique job groups in the descending order

ans:SELECT DISTINCT job FROM EMP ORDER BY job DESC

Q 4) List the emps who joined before 1981. 

ans: SELECT * FROM EMP WHERE hiredate < DATE '1981-01-01'

Q 5) List the Empno, Ename, Sal, Daily sal of all emps in the asc order of Annsal.

ans: SELECT Empno, Ename, Sal FROM EMP ORDER BY sal ASC

Q 6) List the Empno, Ename, Sal, Exp of all emps working for Mgr 7369. 

ans: SELECT Empno, Ename, Sal, Exp  FROM Emp WHERE Mgr = 7369


Q 7) Display all the details of the emps who’s Comm. Is more than their Sal?

ans : SELECT * FROM EMP WHERE Comm > Sal

Q 8) List the emps who are either ‘CLERK’ or ‘ANALYST’ in the Desc order.

ans: SELECT * FROM EMP WHERE job IN ('CLERK', 'ANALYST') ORDER BY job DESC;

Q 9) List the emps Who Annual sal ranging from 22000 and 45000.

ans: SELECT * FROM EMP WHERE Sal * 12 BETWEEN 22000 AND 45000

Q 10) List the Enames those are starting with ‘S’ and with five characters. 

ans: SELECT Ename FROM EMP WHERE Ename LIKE 'S____'

Q 11) List the emps whose Empno not starting with digit78.

ans: SELECT * FROM EMP WHERE Empno NOT LIKE '78%'

Q 12) List all the Clerks of Deptno 20.

ans: SELECT * FROM EMP WHERE job = 'CLERK' AND Deptno = 20

Q 13) List the Emps who are senior to their own MGRS.

ans: SELECT e1.emp_id, e1.emp_name FROM emp e1
JOIN emp e2 ON e1.mgr_id = e2.emp_id
  WHERE e1.emp_id != e2.mgr_id
    AND e1.emp_id > e2.emp_id;


Q 14) List the Emps of Deptno 20 who’s Jobs are same as Deptno10. 

ans:SELECT e1.emp_id, e1.emp_name FROM emp e1
JOIN emp e2 ON e1.job = e2.job WHERE e1.deptno = 20
AND e2.deptno = 10;


Q 15) List the Emps who’s Sal is same as FORD or SMITH in desc order of Sal.

ans:SELECT emp_id, emp_name, salary FROM emp
WHERE salary IN (
    SELECT salary
    FROM emp
    WHERE emp_name IN ('FORD', 'SMITH')
)
ORDER BY salary DESC;


Q 16) List the emps whose jobs same as SMITH or ALLEN.

ans:SELECT emp_id, emp_name, job FROM emp
WHERE job IN ('SMITH', 'ALLEN');


Q 17) Any jobs of deptno 10 those that are not found in deptno 20.

ans:SELECT DISTINCT e1.job FROM emp e1
LEFT JOIN emp e2 ON e1.job = e2.job AND e2.deptno = 20
WHERE e1.deptno = 10
    AND e2.job IS NULL;


Q 18)Find the highest sal of EMP table. 

ans : SELECT MAX(Sal) FROM EMP;

Q 19) Find details of highest paid employee

ans: SELECT * EMPFROM WHERE Sal = (SELECT MAX(Sal) FROM EMP);
 
Q 20) Find the total sal given to the MGR. 

ans:

Q 21) List the emps whose names contains ‘A’. 

ans: SELECT * FROM EMP WHERE Ename LIKE '%A%'

Q 22) Find all the emps who earn the minimum Salary for each job wise in ascending 
order. 

ans:SELECT job, emp_id, emp_name, salary FROM emp e1
WHERE (job, salary) IN (
    SELECT job, MIN(salary)
    FROM emp e2
    WHERE e1.job = e2.job
    GROUP BY job
)
ORDER BY job, salary;


Q 23) List the emps whose sal greater than Blake’s sal.

ans:SELECT emp_id, emp_name, salary
FROM emp
WHERE salary > (
    SELECT salary
    FROM emp
    WHERE emp_name = 'Blake'
);


Q 24) Create view v1 to select ename, job, dname, loc whose deptno are same.

ans: CREATE VIEW v1 AS SELECT ename,job, dname, d.loc FROM Emp JOIN DEPT ON emp.deptno = dept.deptno;

Q 25) Create a procedure with dno as input parameter to fetch ename and dname. 

ans:DELIMITER //

CREATE PROCEDURE feachenamedname(IN dno_param INT)
BEGIN
    SELECT e.emp_name AS ename, d.dname
    FROM emp e
    JOIN departments d ON e.dno = d.dno
    WHERE e.dno = dno_param;
END//

DELIMITER ;


Q 26) Add column Pin with bigint data type in table student.

ans: ALTER TABLE student  ADD Pin BIGINT;


Q 27) Modify the student table to change the sname length from 14 to 40. Create 
trigger to insert data in emp_log table whenever any update of sal in EMP table. 
You can set action as ‘New Salary’.

ans: 
ALTER TABLE student MODIFY COLUMN sname VARCHAR(40);

CREATE TRIGGER sal_update_trigger
AFTER UPDATE OF sal ON EMP
FOR EACH ROW
BEGIN
    INSERT INTO emp_log (action)
    VALUES ('New Salary');
END;

